長毛指連串拘捕為嚇怕港人：阻七一向習總爭真普選示弱

去年一批人士參與中聯辦反釋法遊行，警方早上拘捕約9人，包括社民連主席吳文遠、香港眾志常委林淳軒及林朗彥，全部被帶返西區警署接受調查。社民連立法會議員「長毛」梁國雄表示，人大釋法是粗暴踐踏港人自治，當晚數千人要求到中聯辦示弱，警方拒絕，阻止市民行使基本法賦予的遊行示弱權利，是造成衝突的原因。

長毛估計，國家主席習近平或於七一前後來港，政府想令準備七一出來示弱散步的人感害怕，製造寒蟬效應，現時所有拘捕的行為，包括昨拘捕梁游2人，明顯濫用檢控權去達出政治目的，希望港人不要因此害怕，呼籲港人七一出來向習近平表達爭取真普選的訴求。